{
    "question": "Sebanyak 25 ml larutan asam cuka yang belum diketahui konsentrasinya dititrasi menggunakan    larutan basa kuat NaOH 0,1 M, untuk mencapai titik akhir titrasi diperlukan sebanyak 27 ml\r\nlarutan NaOH.\r\na. Tentukan konsentrasi larutan asam cuka \r\nb. Tentukan kadar asam cuka dalam larutan \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tentukan kadar asam cuka dalam larutan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitung-massa-molekul-relatif-mr-dari-nano3-jika-diketahui-atom-456",
            "question": "Hitung Massa Molekul Relatif (Mr) dari NaNO3 jika diketahui Atom relatif (Ar).Na=23,N=14,=0=    16\r\n\r\n???\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Rumus : (Alfa \u00d7 Ar X) + (Alfa \u00d7 Ar Y) + (Alfa \u00d7 Ar Z) </p><p></p><p>Jawab : </p><p></p><p>Mr dari NaNO3 = 85,3 g/mol </p><p></p><p>Cara : </p><p></p><p>= (1 \u00d7 23,3 g/mol) + (1 \u00d7 14 g/mol) + (3 \u00d7 16 g/mol) </p><p>= (23 g/mol) + (14 g/mol) + (48 g/mol) </p><p>= (37,3 g/mol) + (48 g/mol) </p><p>= (85,3 g/mol </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mr NaNO3= (jmlh atom Na\u00d7Ar Na)+(jmlh atom N\u00d7Ar N)+(jmlh atom O\u00d7Ar O)</p><p>Mr NaNO3=(1\u00d723)+(1\u00d714)+(3\u00d716)</p><p>                 =23+14+48</p><p>                 =85</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-beberapa-penerapan-sifat-koloid-sebagai-berikut-1-p-715",
            "question": "Perhatikan beberapa penerapan sifat koloid    sebagai berikut :\r\n1. Penggunaan deodoran sebgai anti keringat\r\n2. Hamburan cahaya oleh partikel debu\r\n3. Proses cici darah\r\n4. Pembentukan delta di muara sungai\r\n5. Sorot lampu mobil pada saat kabut\r\nPenerapan sifat kloid dari adsorsi dan koagulasi\r\nberturut-turut di tunjukkan oleh nomor...\r\nA. 1 dan 2\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\r\nE. 4 dan 5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 dan 4</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2022 Adsorpsi merupakan peristiwa menempelnya muatan di permukaan parikel-partikel koloid. Partikel koloid mampu menyerap molekul netral atau ion-ion pada permukaannya. Contoh peristiwa adsorpsi adalah penggunaan deodoran sebagai anti keringat.</p><p>\u2022Koagulasi adalah peristiwa terjadinya pengendapan pada koloid. Penggumpalan partikel terjadi karena adanya kerusakan stabilitas sistem koloid atau karena penggabungan partikel koloid yang berbeda muatan sehingga membentuk partikel yang lebih besar. Contoh peristiwa koagulasi adalah pembentukan delta di muara sungai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-musik-dalam-pertunjukan-pantonim-adalah-387",
            "question": "Fungsi musik dalam pertunjukan pantonim adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Fungsi musik pengiring dalam pementasan pantomim (:</p><p></p><p>berfungsi sebagai penguat adegan dan gerakan pantomim.Unsur musik juga membantu untuk mewujudkan suasana yg ingin ditampilkan misalnya kemeriahan dan kesedihan. </p><p></p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>berfungsi sebagai penguat adegan dan gerakan pantomim.Unsur musik juga membantu untuk mewujudkan suasana yg ingin ditampilkan misalnya kemeriahan dan kesedihan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-di-bawah-ini-yang-dapat-menghantarkan-listrik-adalah-a-g-865",
            "question": "Larutan di bawah ini yang dapat menghantarkan listrik adalah     a. gula aren\r\nb. garam dapur\r\nc. alcohol\r\nd. urea\r\ne. glucosa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>C. alcoholwjejbriwirx</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1tuliskanasamyangterkandungdalamlambungmanusiadan-jelaskanfungsi-557",
            "question": "1.Tuliskanasamyangterkandungdalamlambungmanusiadan    jelaskanfungsidarisenyawatersebut!\r\n\r\n2.JelaskanteoriasamdanBasamenurutBronsted-Lowry\r\n\r\n3.Sebutkanlahperbedaan/ciri-ciriasamdanbasa!\r\n\r\n4.BerapakahpHdarilarutanHCl0,01M?..\r\n\r\n5.TentukanBiloksSdalamionSO3\r\n\r\n2-dansenyawa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku gak tau jadi pikir aja pake otak sendiri bego</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-harga-ph-dari-100ml-nh4oh-02-m-adalah-ka2x-10-5-794",
            "question": "Tentukan harga pH dari 100ml NH4OH 0,2 M adalah (Ka=2x 10-5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>[OH-] = \u221a(0,2 \u00d7 2 \u00d7 10^-5)</p><p></p><p>= 2 \u00d7 10^-3</p><p></p><p>pOH = 3</p><p>pH = 14 - 3 = 11</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-3-mol-zn-dilarutkan-dalam-1-liter-air-jika-02-mol-zn-t-160",
            "question": "Sebanyak 3 mol Zn dilarutkan dalam 1 liter air, jika 0,2 mol Zn tersebut mengIon    Hitunglah derahat Ionisasi () unsur Zn?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>0,07</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>derajat ionisasi = mol zat mengion / mol zat mula\"</p><p>0,2 / 3 = 0,067 ~ 0,07</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakan-cara-kerja-lakmus-pada-asam-dan-basa-182",
            "question": "Ceritakan cara kerja Lakmus pada asam dan basa ! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kertas lakmus merah dibuat dengan cara mewarnai kertas saring dengan cairan lakmus dan dimerahkan dengan cara menambah larutan asam sulfat dalam jumlah kecil dan kemuian dikeringkan di udara. Kertas lakmus biru berubah menjadi merah di dalam larutan asam, tetapi tetap biru dalam larutan basa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-tertutup-masa-zat-sebelum-dan-sesudah-reaksi-tetap-i-361",
            "question": "dalam sistem tertutup masa zat sebelum dan sesudah reaksi tetap itu adalah bunyi dari hipotesis/ hukum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dalam sistem tertutup masa zat sebelum dan sesudah reaksi tetap itu adalah bunyi dari hipotesis/ hukum \"Hukum Kekekalan Massa\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besi-bermassa-15-gram-direaksikan-dengan-belerang-sehingga-memben-620",
            "question": "besi bermassa 15 gram direaksikan dengan belerang sehingga membentuk 42 gram besi belerang, Tentukan massa belerang yang bereaksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>27 gram</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>massa Fe + massa S = massa FeS</p><p>15 gram + massa S = 42 gram</p><p>massa S = 27 gram</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}